\likechapter{Висновки по роботі та перспективи подальших досліджень} 
\indent{}В роботі було досліджено різні можливості введення додаткових параметрів, заснованих на інформації, що зазвичай притаманна фундаментальному аналізу, до моделей технічного аналізу.

Проведена значна кількість експериментів побудови нейронних мереж базуючись лише на даних притаманних технічному аналізу, та на даних технічного аналізу пов`язаних з ``соціальною оцінкою.

Виконано порівняння різних методів підрахування соціальної оцінки на різних типах нейронних мереж.

Кращі результати було досягнуто з незалежною соціальною оцінкою, це пояснюється методом обчислення простої та накопиченої соціальної оцінки, що не зовсім вірно відображає реальну поведінку соціальної оцінки компанії. 

Менша якість досягнута з простою та накопиченою соціальною оцінками. Це пояснюється не досить точним відображенням дійсності, оскільки для більш точного відображення не вистачає даних у відкритих джерелах.

У роботі показано, що точність при використанні формалізованих частин фундаментального аналізу значно зростає (десь на 25\%). 

В ході аналізу розробленого продукту як стартапу, було побудовано стратегію виходу на ринок, визначена цільова аудиторія та розроблено план розробки продукту.

Для збільшення точності прогнозу з використанням соціальної оцінки можна розглянути додаткові фактори, які впливають на формування оцінки:

\begin{itemize}
	\item кількість переглядів новини;
	\item аналізувати метаінформацію новини: коментарі, репости та інше;
	\item аналізувати реакцію на новину в соціальних мережах.
\end{itemize}

Також, для розробки нових методів технічного аналізу та покращення старих можна розглянути інші оцінки: 

\begin{itemize}
	\item оцінка країни, в якій працює компанія;
	\item оцінка репутації представників компанії;
	\item оцінка області, в якій працює компанія;
\end{itemize}

Відповідно, можна будувати нові моделі соціальної оцінки та з`ясовувати, як саме вона впливає на зміну ціни.